Arc11 vs Arc10

(資料來源：港羽羽毛球專門店、Yonex、綜合測評結果)

有好多球友買拍果時都問我，Arc11同Arc10有咩分別？希望依個帖能夠答都大家既疑問。

Arc11有三個版本，帶有黃色的老色，帶有藍色的新色，以及灰色的陶菲克退役紀念版。三支的手感完全一樣，沒有任何分別。而Arc10有四個版本，分別是紅弓、白弓、Arc10TH(陶菲克紀念版)、Arc10PG(蓋德紀念版)。四支的手感完全一樣的，沒有任何分別。

首先，對於入門球友來說，Arc10和Arc11兩者之間手感分別不大，都是新手入門好拍。如果是初學者，看Arc10和Arc11的外觀來選即可。不過，記住買3U唔好買錯2U。

然後，對於有一定水準的球友來說，這兩支拍主要有以下不同。Arc10適合重殺拉吊型：通過拉吊調動對手，控制全場，一拍重殺得分；Arc11適合連續搶殺拉吊型：在高速對抗中控制落點，通過不斷搶殺，壓制對手，得分。簡單來說，Arc10適合單打，Arc11適合雙打。

注意的是，上述所有區別，都是單單基於Arc10和Arc11來分析的。如果換一款其他拍與Arc10或Arc11比較，那麼上述區別就可以忽略不計，因為這兩支拍的最大優點都是甜區大，並有極致的控球能力，是很多高手的退燒拍和新手的入門糖水。